\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}

\title{Unidad 1: Sistemas Informáticos y Estructuras Funcionales}
\author{Nicolás A. Ortega Froysa}

\begin{document}
\maketitle

\section{Introducción a los Sistemas Informáticos}
\subsection{Definición de un Sistema Informático}
Un {\bf Sistema informático} es un conjunto de dispositivos con al menos una
CPU, física y lógicamente conectados de forma local o remota. Su objetivo es dar
soporte al tratamiento de los datos que forman parte de un sistema de
información. Se compone de los siguientes elementos:

\begin{itemize}
	\item Sistema físico: {\em hardware}
	\item Sistema lógico: {\em software}
	\item Hombre
	\item Documentación
\end{itemize}

\subsection{Evolución Histórica de los SS.II.}
\subsubsection{Evolución Física}
\begin{itemize}
	\item 1000 a.C.: Ábaco
	\item 1614 d.C.: Tablas Logarítmicas
	\item 1642 d.C.: Máquina Mecánica de Pascal
	\item s. XIX: Máquina Diferencial de Babbage
	\item 1804 d.C.: Tarjeta perforada
	\item 1890 d.C.: Sistema mecánico para leer tarjetas perforadas
	\item 1904 d.C.: Diodo de Vacío
	\item 1906 d.C.: Triodo (precursor del transistor)
\end{itemize}

\subsubsection{Generaciones}
\begin{itemize}
	\item 1\textsuperscript{a} Generación (1940-1956):
		\begin{itemize}
			\item Tubos de vacío
			\item Uso ciencia-militar
			\item 1917, primer ordenador: ENIAC
			\item 5000 cálculos/segundo, con días de espera
		\end{itemize}
	\item 2\textsuperscript{a} Generación (1956-1963):
		\begin{itemize}
			\item Aparece el transistor
			\item Comienza el uso comercial
			\item Primeros periféricos
			\item Primeras lenguas de programación (COBOL, Fortran)
		\end{itemize}
	\item 3\textsuperscript{a} Generación (1964-1971):
		\begin{itemize}
			\item Máquina más pequeña, menor consumo
			\item Nuevos elementos (e.g.\ disquete, monitor, etc.)
			\item Nuevos lenguajes (e.g.\ C ('71), Pascal ('70), Basic ('64))
			\item Concepto de {\em miniordenador}
		\end{itemize}
\end{itemize}

\end{document}
